﻿ Gần 150 công_nhân Công_ty SinWon Vina đòi lương
Đại_diện LĐLĐ quận Tân_Phú ( bìa phải ) đang thuyết_phục CN chờ công_ty chi_trả lương ( NLĐ ) - Sáng 13-6 , gần 150 công_nhân ( CN ) Công_ty SinWon Vina ( 100% vốn Hàn_Quốc , chuyên sấy cơm nếp xuất_khẩu tại quận Tân_Phú - TPHCM ) đã tập_trung yêu_cầu công_ty trả lương tháng 5-2006 .
Theo phản_ánh của CN , từ 10 ngày qua , họ không có việc_làm do công_ty không có nguyên_liệu . Tuy_vậy , công_ty vẫn yêu_cầu CN phải có_mặt , nhưng chỉ chấm công từ 1 đến 2 tiếng . Công_ty còn nợ lương tháng 5-2006 của CN hơn 121,5 triệu đồng . Làm_việc với các cơ_quan_chức_năng , đại_diện công_ty cam_kết sẽ tạm_ứng cho mỗi CN 250.000 đồng vào chiều cùng ngày , đồng_thời trả lương chờ việc cho CN theo quy_định của pháp_luật . Cũng theo cam_kết này , chiều nay ( 14-6 ) , công_ty sẽ tạm_ứng thêm cho mỗi CN 250.000 đồng và đưa ra thời_điểm thanh_toán dứt_điểm tiền_lương tháng 5 cho CN .
Tin – ảnh : N . Dương
